Creador: Gerardo Lazcano Aguilar, un estudiante mas de una universidad
Ok, estas son algunas rutas, y cosas que nos ayudaran mas tarde

PD: Perdon por mi tan mala pesima escritura y manera de expresarme.
PD2: Necesito cafe

Tutoriales seguidos:

Para la API en DJANGO
https://www.youtube.com/watch?v=38XWpyEK8IY

Primero ruta para cada API:

Ejemplo:
http://127.0.0.1:8000/tasks/api/v1/transportes/
Aqui va primero el http, luego el puerto (creo o era IP, xd), luego va tasks/api/v1/ y aqui va el nombre de la tabla de mysql/

Si tu quieres jugar con autodocumentacion de cada tabla, se a anadido con el restFramework la siguiente ruta:

http://127.0.0.1:8000/tasks/docs/

Esta ruta esta asi, y practicamente te documentara el como usar esta API, por si acaso en un futuro


---PIP installs que se hicieron
pip install coreapi //Para el api_autodocumentacion
pip install mysqlclient //Para usar mysql de la terminal, hay bugs aveces, pero nada que no se pueda solucionar apagando y prendiendo
sudo apt-get install libmysqlclient-dev //No se pa que era, buscale xd
sudo apt-get update //actualiza cosas
pip install django //Instalar el django
pip install django-tempus-dominus //Dios sabra por que se ocupa
pip install pymysql //Cosas de mysql
pip install -r requirements.txt //Dios sabra el por que de su existensia

pip install djangorestframework //Es el framework para usar el API, o en su traduccion descansar/alojar el api
pip install django-cors-headers //Esto es muy importante. es lo que hace las cabeceras de respuestas de api

--Comandos importantes

python manage.py runserver //Corre el servidor
python manage.py makemigrations //Hace las migraciones, pero no las ejecuta
python manage.py migrate //Ejecuta las migraciones
python manage.py createsuperuser //Hace un superusuario


Bugs y errores:

-Resuelto...---1. La tabla rutas pedia un id, pero en la bd y en django models, no se especifico un id (pk), por lo que se queda pendiente
Solucion, agregar dos campos a la bd

2.





Parte de front-end react y expo

Se creo 3 carpetas(api, components y pages)


npm install react-table //Esto es para las tablas


//Lo siguiente me lo pedia del front end

@react-navigation/native 
@react-navigation/native-stack 
expo-image-picker 
expo-image-picker
@react-native-community/datetimepicker
react-native-gesture-handler
react-native-maps
react-native-maps-directions

react
//Por el momento es hasta aqui